中大校長段崇智聲明已出

各位中大同學、同事、校友：

執筆之時，心中有很多思緒尚未止息。上周四（10月10日）跟同學及校友接近四小時的會面當中，外界可以從媒體看到很多失控畫面，我和我的團隊成員，以及在場的每一位同學、校友，無不感受到繃緊的情緒。面對比以往更洶湧的群情及激烈的指罵，延續真正的對話及交流實不容易。我感受最深刻的，是討論會完結後，我與一些被捕同學兩個多小時的閉門交談。在大家都放下戒備的情況下，我看到同學無助的眼神，哭訴他們親身所受的身心痛楚，懇求大學保護他們。我亦坦誠告訴同學我的心底話，承認大學在此史無前例社會挑戰下的不足之處，以及大學必須肩負的多方責任。在這兩小時，彼此終於能夠打開心扉，表達最真摯的感受。同學的每一句說話都打進我的心坎裏，讓我非常的痛心及難過。

對於部份同學就其被捕後的經歷，向我表達的強烈訴求，大學必須負起尋求真相及公道的責任，讓公義得以彰顯。每一位同學，無論他們持何種立場及價值觀，無論他們曾否犯錯，都是中大的學生。作為師長，我們必須教導同學為自己的言行負責任 ; 而大學出於關愛，亦須為同學爭取應有的權益，不會隨便放棄任何一位同學。上周四的討論會之後，我收到逾800封來自各方的電郵及書面意見，看到不同傳媒對事件的解讀及分析，也知悉同學、同事及校友的聯署。在如此大量紛紜的意見中有一個共通點：各方都期望大學憑藉其公信力、影響力，讓有關事件及受影響同學得到最公平的處理。

被捕同學的情況及跟進

我們自上周五起，立即逐一再聯絡被捕的逾30位同學，詳細了解他們在被捕後遇到的種種情況。大部分同學表示，在被捕後要求與律師或家人聯絡不果，最終在數小時甚至長達78小時後才能打電話，有同學因而被逼在沒有律師陪同下錄口供。據其中一名同學描述，其家人到警署要求會面不得要領，結果同學在被拘留的48小時沒有機會打電話及不能與正在警署苦候的家人見面。不少同學指出，在拘留期間警員不允許他們睡覺或躺臥休息，亦有同學反映得不到所需的醫療協助，例如哮喘病發的同學要等候6小時後方能就醫，有同學因頭部受創要求就醫，18小時後方被送往急症室。較為嚴重的情況，不止一位同學表示在錄口供或扣留期間曾被警員掌摑，以及有兩位同學表示在搜身前獲告知不需脫衣，卻在搜身房內被同性警員強逼脫下所有衣物。以上都是同學親自提出的指控。

在我們逐一個別跟進的被捕同學中，共有約20位同學表示在拘留期間曾經遭遇上述其中一種或多種不同程度的不合理對待，顯示這些絕非單一事件，從人道待遇角度來看，情況嚴重，而涉及身體傷害的情況，更加不能接受。對於同學親述他們被捕後經歷的身心創傷，我感到難過及悲憤。我在此嚴正指出，無論同學因何事被捕，警方必須確保在拘捕及扣留過程中，被捕人士應有的權利不被剝削。執法人員須達到高標準及要求，審慎和公正執法，這也是公眾的合理期望。對於已經發生的事件，在查明細節後，警方必須有清晰的交待和恰當的處理。

為嚴肅處理以上同學的個案，大學即時聯繫了義務校友律師，特別是在處理性別平等及人權問題方面有豐富經驗的律師協助同學。我們希望在律師的協助下，每個個案的詳細情形都可以以書面陳述撰寫出來，在同學的同意下，讓大學可以協助將個案呈交相關機構作出正式申訴及陳述，並促請相關機構盡快作出公平、公開、公正的調查。事實上，大學已直接聯絡了監警會，他們極度關注同學的個案，並承諾會就個別個案派出觀察員，出席所有投訴警察課與投訴人的會面和現場搜證，以確保過程公平公正。我在此呼籲受影響同學爭取你們應有的權利，我和我的同事非常願意與律師一起陪同同學到相關機構作出投訴，保障你們的法律權益及要求嚴正處理。

我理解很多中大成員及社會人士都非常關注吳同學的個案，我們亦同樣非常關注，並與吳同學保持緊密聯繫，提供協助。我們理解她正面對很大的心理壓力，而她在公開場合或訪問中所描述的經歷，其實已具備相當的細節，我在此促請投訴警察課就已公開的細節立即展開調查，並由監警會作出監察，此事刻不容緩。我亦在此強烈呼籲各方停止對任何人作出恐嚇或騷擾行為，甚或阻嚇受害人求助。

遺憾的是，目前為止我們所接觸的同學，都因為對警方有不安情緒或對投訴警察課及監警會的制度失去信心等而尚未願意踏出這一步。我感到無奈之餘，亦明白同學及公眾對現有機制的不信任，並非一朝一夕形成的。基於事件的嚴重性，我會去信行政長官，希望行政長官考慮針對現時大學已掌握初步資料的約20宗個案，在現有機制以外作出嚴正跟進，讓法治精神得以彰顯，讓信心得以重建。事實上，過去兩個月來，社會上有強烈聲音，要求政府成立獨立調查委員會，查找警民衝突以至整個事件的真相。政府應該正視這個聲音，因為只有真相才可以為所有人帶來最公平的結果。

保護大學的成員，大學責無旁貸。同時，在大學成員甚至社會大眾都期望我們主持公道的時候，我身為校長，必須謹慎運用大學的公信力，絕對不能倉卒行事，讓校園變成爭辯的戰場，甚至讓本來已經受創傷的人，因為某些惡意攻擊而受二次傷害。對於部分警務人員涉嫌不當使用暴力或違反人權，經查證後須予以譴責。

校園保安措施

在上星期的會面中，很多同學都向我表達對於警察進入校園的關注。在校園範圍內，大學會盡一切努力維護每一位成員的合法權益。一般情況下，如警察欲進入校園，保安處會先向警方查詢到校原因，了解警方是執行法庭搜查令，或是在涉案人士同意下作出調查，或有合理懷疑相信有涉嫌犯罪人士在某處所內。希望大家明白，大學有法律責任配合警方調查工作，但大學會先向警察了解進校的具體資料，包括調查目的及地點等。大學亦會在警察在校園範圍內調查或搜查期間，盡可能安排大學人員陪同有關人士，並在合法、合理的情況下知會相關單位；同時亦會按需要聯絡律師到場協助（大學已為此安排24小時法律支援），確保員生的法律權益受到保障。

大學會加強前線保安人員的訓練及警覺性。在這段期間，大學已加派了人手處理大量校園發生的不同事件。

加強緊急應變支援

我在上星期與同學及校友會面時提到，受到社會環境的影響，這幾個月來大學發生了大大小小的事件，令不同成員都受到很大的困擾。在這個非常時期，不同的成員都期望大學有更多的支援，我很感謝各位曾經出心出力的同學、同事及校友，同事們需要處理很多前線的問題，但他們不怕辛苦，願意付出更多時間與同學溝通，疏導負面情緒並制止不當的行為及紛爭。

大學一直設有由我領導的危機處理小組，負責制訂應對不同事件的對策。由於現時社會狀況急速變化，在聽取各方意見之後，我決定深化危機處理小組的工作，以更迅速地應對突發情況，加強不同單位的協調及決策。大學將會成立一個跨部門的迅速應變專責工作組 (Rapid Response Task Force)，就五大支援範疇成立分組，跟進不同的工作並向我匯報，亦會邀請學生代表及校友加入 :

文化共融分組 (culturalis@cuhk.edu.hk) （召集人: 吳基培副校長）
學業支援分組 (academicss@cuhk.edu.hk) （召集人: 余蕙卿教務長）
校園安全、保安及法律事宜分組 (csslms@cuhk.edu.hk) （召集人: 吳樹培副校長）
學生支援及心理健康分組 (ssws@cuhk.edu.hk) （召集人: 吳基培副校長）
溝通與協調分組 (caes@cuhk.edu.hk) （召集人: 吳樹培副校長）

讓信、望、愛帶領我們前行

過去幾個月的社會及校園風波，對我們各人都是一個學習的過程。我深信對話是解開矛盾的出路，強硬對立不能換來妥協，真心坦誠方能修補撕裂。香港的成功有賴香港人的團結及法治精神。現時社會上的負面情緒已達臨界點，不斷升級的暴力及破壞行為必須停止，政府必須盡快、盡力提出可行方案解決社會上各種問題，方可以為這一代的年青人──香港的未來，重燃希望。

不管前路多艱難，大學會堅守傳播知識、服務社會、培育品德的使命，讓校園成為自由探索真理的地方，不會放棄教導同學博文約禮的精神。假如校園失去了團結、失去了開放包容、理性及互相尊重之心，失去了盼望和信任，失去了愛，又怎可以再為大家遮風擋雨 ？

我在香港出生及長大，香港是我摯愛的家鄉。獅子山下的精神，正正是我成長的家庭，以及千千萬萬家庭的寫照：刻苦耐勞、勤奮拚搏、靈活應變、自強不息。所有香港人，不論政治立場，都是同舟人，有很多共通之處。我衷心希望真相可以帶來和解，可以重建香港寶貴的精神財富。

香港中文大學校長

段崇智

終於識講人話

遺憾的是，目前為止我們所接觸的同學，都因為對警方有不安情緒或對投訴警察課及監警會的制度失去信心等而尚未願意踏出這一步。我感到無奈之餘，亦明白同學及公眾對現有機制的不信任，並非一朝一夕形成的。基於事件的嚴重性，我會去信行政長官，希望行政長官考慮針對現時大學已掌握初步資料的約20宗個案，在現有機制以外作出嚴正跟進，讓法治精神得以彰顯，讓信心得以重建。事實上，過去兩個月來，社會上有強烈聲音，要求政府成立獨立調查委員會，查找警民衝突以至整個事件的真相。政府應該正視這個聲音，因為只有真相才可以為所有人帶來最公平的結果。

依段真係

又話譴責警暴？

差呢句

保護大學的成員，大學責無旁貸。同時，在大學成員甚至社會大眾都期望我們主持公道的時候，我身為校長，必須謹慎運用大學的公信力，絕對不能倉卒行事，讓校園變成爭辯的戰場，甚至讓本來已經受創傷的人，因為某些惡意攻擊而受二次傷害。對於部分警務人員涉嫌不當使用暴力或違反人權，經查證後須予以譴責。

推

仲係戴緊頭盔
不過算係咁啦

我理解很多中大成員及社會人士都非常關注吳同學的個案，我們亦同樣非常關注，並與吳同學保持緊密聯繫，提供協助。我們理解她正面對很大的心理壓力，而她在公開場合或訪問中所描述的經歷，其實已具備相當的細節，我在此促請投訴警察課就已公開的細節立即展開調查，並由監警會作出監察，此事刻不容緩。我亦在此強烈呼籲各方停止對任何人作出恐嚇或騷擾行為，甚或阻嚇受害人求助。

遺憾的是，目前為止我們所接觸的同學，都因為對警方有不安情緒或對投訴警察課及監警會的制度失去信心等而尚未願意踏出這一步。我感到無奈之餘，亦明白同學及公眾對現有機制的不信任，並非一朝一夕形成的。基於事件的嚴重性，我會去信行政長官，希望行政長官考慮針對現時大學已掌握初步資料的約20宗個案，在現有機制以外作出嚴正跟進，讓法治精神得以彰顯，讓信心得以重建。事實上，過去兩個月來，社會上有強烈聲音，要求政府成立獨立調查委員會，查找警民衝突以至整個事件的真相。政府應該正視這個聲音，因為只有真相才可以為所有人帶來最公平的結果。

保護大學的成員，大學責無旁貸。同時，在大學成員甚至社會大眾都期望我們主持公道的時候，我身為校長，必須謹慎運用大學的公信力，絕對不能倉卒行事，讓校園變成爭辯的戰場，甚至讓本來已經受創傷的人，因為某些惡意攻擊而受二次傷害。對於部分警務人員涉嫌不當使用暴力或違反人權，經查證後須予以譴責。

我覺得佢寫成咁都算係咁
已經好確切咁表達相信被捕學生所講既遭遇
唔通校長聲明要紅字粗體寫屌你老母林鄭，死黑警濫暴咩

比起譴責，更有力係解決問題
希望佢做既行動真係可以幫到d義士

戴頭盔好過連講都唔講
你睇浸中校長錢大康

終於做到野!!!

段爸

算係咁啦，再講多d又俾大總統清算

佢係公眾人物
冇可能屌哂成個警隊既

講得出做得到
算係咁

算ok 至少佢約見左受害者 並將所有不人道對待總結 至少感覺上他是有心弄清楚真相 比單單說譴責警方更有用

有呢份擔當已經值得讚賞 中大生加油

好多片影到哂啲狗亂咁用警棍打人喎
其實夠哂料譴責啦

冇跪到
我欣賞你

我覺得佢真係比受害者感動到
知道警暴係真係存在
先識講人話

對於部分警務人員涉嫌不當使用暴力或違反人權，經查證後須予以譴責
依段其實好夠

用字算係好強硬,收貨
迫hku條撚樣校長出聲係下一步

中大校長講人話只係第一步，各大專院校校長再出聲明係我地既第工步。

Hku個條

算係咁

潛龍巴...
我就唔太收貨喎

人話

如果迫人講自己岩聽既野
其實冇咩意思
btw你有咩位唔收貨

暴大老鬼表示收貨
但唔代表原諒10月10號當晚條友死都唔肯公開譴責警暴

希望慢慢會講返人話

呢條大陸喱邊敢出聲

港大張翔個名係好有深度
係大陸吃翔的意思係叫人食屎

一大

CU人，10.20吹大雞啦

PR而已

身為第一個大學校長發聲，段崇智的聲明都幾強硬

都係警暴方面啦
成個星期其實都對佢有啲期望
佢可以寫得再強硬啲

【全世界入黎】懷疑有高級鬼PO要各位自投羅網。

睇到喊左

好滿意啦 好多大學都做唔到 百屌成材

對於部分警務人員涉嫌不當使用暴力或違反人權，經查證後須予以譴責

當然可以再講下點解香港人對警隊冇哂信心
同埋警暴既常態化
不過我覺得算係咁啦
今時今日仲有校長講人話算係咁

算吧啦個柒頭，對佢冇希望

以佢身份點都要話先審

在我們逐一個別跟進的被捕同學中，共有約20位同學表示在拘留期間曾經遭遇上述其中一種或多種不同程度的不合理對待，顯示這些絕非單一事件，從人道待遇角度來看，情況嚴重，而涉及身體傷害的情況，更加不能接受。對於同學親述他們被捕後經歷的身心創傷，我感到難過及悲憤。

係其他大學校長的榜樣，有為自己學生發聲

對比港大同浸大果個
段狗算係咁啦
不過下次唔好閉門先賣煽情啦

咁又係嘅 佢肯講已經難得

校長

佢會寫信俾carry lam 要求係警監會機制之外, 進行調查

見到誠意 有改善 仍然有進步空間 要戒驕戒躁 繼續努力 Ricky仔

我覺得okay

Tui😭

如果對像中大生來講 感覺已經OK

但對像係社會來講 就唔太夠
警犬爆頭片都有埋其實直接屌爆頭警犬都OK 但都無做到

人地叫Rocky

段狗同暴大

張狗 錢狗 各位 同 含撚光死左去邊

段校長能稱之為暴大校長

以為佢忘記左
感謝校長

點講呢
如果係文明國家呢個聲明最盡40分

但當所有大學校長笠水,vtc更係15歲女生單野講大話
有對比下就對下立見

佢自己都了解每單個案受害學生既遭遇，亦都話唔合理違反人權
但同時又冇譴責，要等監警會查證完出報告話警察有濫權先肯出聲？

學校主要係要協助同保護學生，唔係要進行反擊

收貨喎

又話香港人做嘢快手，回教大佬已經探完病，無事發生過一樣

至少叫講緊人話
收住貨先啦

閉門先講到真話
唔閉門只能戴面具講野

皇爺

算係咁 話每個被捕學生都會跟進

有口齒

不過佢閉完門又唔介意俾人講返曬做咗咩講咗咩

各位暴大同學, 覺得收貨的話
唔好已讀不回, send 返句多謝去支持返校長呀

本來眼濕濕鼻又紅
睇到呢到笑到噴鼻水

加埋呢句「對於部分警務人員涉嫌不當使用暴力或違反人權，經查證後須予以譴責。」

其實呢次聲明算係咁啦
分左支援同學, 查證後須予以譴責, 算係回應左聲音

不過問題係死黑狗又無SHOW NUMBER又無SHOW委任證
無法查證
佢段聲明如可加入要求警員於任何時候須明確以任何方式顯示個人身份
咁比較好

會講人話嘅校長

段爸段爸段爸段爸

我覺得距離成立獨立調查委員會不遠

感動
希望真係做到嘢

喊左

中大

終於俾人感受到佢有承擔
以後唔叫佢段
暴大手足好波
目標要各大校長Connect﹗

其實另一方面, 你班暴大仔, 之前就段狗, 佢肯回應就段爸, 段皇爺
你班友仔唔好搞到膠得來好似好狗咁得唔得呀
講句多謝咪得囉, 使咩段皇爺
利申多年前的暴大仔

不完美，可接受，可改善
起碼贏咗革大先
暴大第一

係街到笑咗出嚟

都係陳述返重點出黎姐
可能段校長閉門個陣爆左粗呢

😭😭😭😭

淚再流

比起港大條大陸校長已經好好多

終於講人話

已經肯找數仲想點

諗起錢大康
段崇智算係咁，聽到啲學生講被捕經歷對佢來講太震撼

叫做有嗌下獨立調查委員會既

有行動係最重要

uP

得得啱，係要讚！

作為另一間大學嘅校友，我已經非常羨慕。已經好詳盡好有心，仲寫埋措施...

係就係戴哂頭盔
但總算叫清晰陳述左學生既指控
提出以現行制度以外既方式去查亦係值得支持
呢份野算係可以收貨啦

算係咁
佢列咗好多不合理待遇
又話好多學生都咁講 可見唔係單一事件
最後都補咗 經查明後須譴責

個gesture幾明顯架喇
唔算太敷衍

算係咁啦
你睇下其他大學啲校長 連對話都唔敢出黎

錢大康正一仆街嚟唔明點解BU咁少人反佢
段崇智其實份人冇乜嘢,佢本身只係個離地學者又冇經驗處理呢啲事件,起碼佢俾學生屌過後會改善同顯示誠意

TL;DR

Exact7ly

孟加拉效應

算係咁啦

Exactly

浸中

反觀豬大史維

其實呢篇文字比起佢直接譴責警察更有力，中大同學仔都總算爭取到一點成績，但我對段王爺依然無好感，你做既野太遲，同學們受既傷害已太大

好過錢大康少少咁啦

唔錯啦 以佢身份地位肯咁講已經好好

咪係 事實放在眼前
社會賢達更應該勇於去批評

睇得出佢係好用心去出依篇聲明
唔係HEA回應學生

希望佢的聲明可以起到帶頭作用
有更多更多有社會地位的人出黎發聲
唔好再要年輕人同學生孤獨咁去面對同承受一切

聽到人話都咁感動

大部分濫暴已經唔使查都讉責得啦
呢啲唔係人話
只係嬌柔造作 怕失兩邊嘅人咋嗎

完全唔收貨

多謝你 段校長
始終香港都係行無罪推定，一日未判有罪都係當冇罪，校長身份出到呢篇野算係唔錯了

百屌成材

總算講人話
終於見到獨立調查

目前為止我們所接觸的同學，都因為對警方有不安情緒或對投訴警察課及監警會的制度失去信心等而尚未願意踏出這一步。我感到無奈之餘，亦明白同學及公眾對現有機制的不信任，並非一朝一夕形成的。基於事件的嚴重性，我會去信行政長官，希望行政長官考慮針對現時大學已掌握初步資料的約20宗個案，在現有機制以外作出嚴正跟進，讓法治精神得以彰顯，讓信心得以重建。事實上，過去兩個月來，社會上有強烈聲音，要求政府成立獨立調查委員會，查找警民衝突以至整個事件的真相。政府應該正視這個聲音，因為只有真相才可以為所有人帶來最公平的結果。
段爸爸, 段皇爺

仲有垃圾滕錦光

以佢身份地位嚟講, 覺得算係咁, 起碼講人話, 見到D誠意.

起碼有關心同學

佢列咗好多d狗嘅暴力行為，起碼佢有聽d學生講

起碼唔再係譴責所有暴力*369

係呢個時勢佢肯帶頭講到咁既程度真係可接受 不完美 需改善

佢真係肯做下野
睇下浸中個錢大康？含撚啦佢

有對比下黎講....我覺得收貨...

不完美 可接受 有待改善
作為暴大學校長,我倍感安慰

俾人講返出黎同直接live出街點都唔同嘅

香港校長

not bad

我係暴大人呀屌

算係咁，希望對其他大學校長會有示範作用

段王爺

多謝校長
終於係人話
以後唔叫你段狗

講真，呢篇野未必可以啱哂大家聽，但喺佢個位肯講呢d野，終於百屌之後講番人話，算係咁了

我覺得算係咁
唔通你想佢： 「本人強烈譴責警暴 光復香港 時代革命」咩

用字算強硬 好開始黎

中大校長似返個校長
覺得佢都盡咗力
張翔失完蹤未

我唔係你學生
但我願為你檔子彈

同樣都用同一番文字，隔離Post係負評多過正評

遲到好過冇到

加油啦段校長
加油啦中大學弟

利申：膠樽年代、祖堯年代的校友

對於部分警務人員涉嫌不當使用暴力或違反人權，經查證後須予以譴責。

你想佢爆晒粗咁屌9 黑警

已經算去得好盡，另一個浸大教畜點敢咁講

段爸爸

改口叫段爸啦

呢啲先係校長

睇完封信條腰骨都直D

唔好叫佢段爸咁嘔心得唔得？呢啲嘢佢應該一早識做，而家最多叫返佢一聲段博士或者段校長。

「經查證後」係前提
但呢句冇講係咩人查，如果冇人查，就唔會譴責架啦

當初又唔咁講

公道，合理，有承擔，我欣賞呢位校長

屌錢大康呢 幾時先出聲明譴責黑警濫暴

感謝 推推推

公開幾萬人望住點煽情
男人老狗仲要都幾十歲人
仲有好多野係大家面前揹住校長個身份唔方便講

所以佢都有要求現行機制外既調查

因為果邊嘅樓主特登唔highlight語氣最強硬果段，喺到帶風向想人盲反段崇智

雖然都係契弟一條, 但知錯能改講返人話算係咁

Ok la

呢個年代講人話係須要勇氣!
好似silver 都只係講人話

算係咁，你睇下其他

希望各大學校長會引段校長既文字為借鏡

老老實實，以佢身份地位，講嘢點都要留多少餘地，已經算好好啦，抵讚嘅，希望佢唔好受少少壓力又轉軚啦

終於

唔好同我城大郭位比，冇一個比得上

段狗
雖然係7 但都總叫有反半點良知
對比其他果D

Push

最怕黨報一出聲
佢就跪低
肯踏出第一步係好
但堅持先係最重要

佢講緊中大嘅學生被警員濫暴
咁要考證先都正常

寫到咁，收貨
跟住要睇佢行動

找數

佢做到呢個位，唔通你真係Expect佢同你落場叫口號咩，肯出段咁聲明好收貨啦講多兩句烏砂不保呀

似番個人

唔使話落場，如果佢喺公開信中加句「光復香港，時代革命」或者「五大訴求，缺一不可」，真係可以直接上神枱

不過呢啲發下夢好啦，大學校長嚴格來講係建制一部分，呢個時勢肯講人話真係已經好難得，佢甚至算係企學生嗰邊，好抵讚，但我會稍為保留少少觀望下，希望佢繼續企硬，甚至有進步更好

👍

多謝校長校友願意做義務Task Force保護學生

第一步

睇到喊
咁多個月終於有大學校長講返人話

值得一讃

仲冇HKU果個

遺憾的是，目前為止我們所接觸的同學，都因為對警方有不安情緒或對投訴警察課及監警會的制度失去信心等而尚未願意踏出這一步。

校長算不錯了

人不屌 不出聲

果然係暴大

不了 係副校勸出黎嘅

都係段教授啦

push

佢肯相信同學 譴責警方 用字強硬
而且有實際行動去幫助同學
作為第一個肯發聲嘅校長 其實真係需要勇氣
我係暴大人呀屌

推
段校長

港大肯比梁卓偉做會差好遠

暴大之首

張狗呢 張狗去咗邊

HKU 由支那人做校長，唔會再識講人話

段校長：政府應正視成立獨立調查委員會聲音

「事實上，過去兩個月來，社會上有強烈聲音，要求政府成立獨立調查委員會，查找警民衝突以至整個事件的真相。政府應該正視這個聲音，因為只有真相才可以為所有人帶來最公平的結果。」

連登仔係咪戇鳩？ 就咁算數，仲話佢係好校長？

條撚樣畀人叫轉軚咋， 又話會出聲明譴責又話依樣果樣。

你老味，最後出份咁嘅聲明？
全撚部都係「同學指岀」「同學親述」「同學表示」，冇一句係自己講嘅，淨係要求有清晰交代同適當處理…

你哋係咪戇鳩㗎？
畀人耍兩下就當冇事發生？

成立獨立調查委員會！

有冇提過性暴？

當你地乞衣咋，施捨幾蚊比你地就叫人爸爸，有冇骨氣啊你地？

心水清

不如唔好再神化佢做嘅嘢
關心學生保護學生呢啲係校長嘅基本責任
佢做番基本責任我就會比番基本尊重佢
僅此而已

大學已直接聯絡了監警會，他們極度關注同學的個案，並承諾會就個別個案派出觀察員，出席所有投訴警察課與投訴人的會面和現場搜證(方便拘捕) (方便毀滅證據?)

Respect

精髓！

潛龍爭取民主會唔會幫到你買樓

段爺

段狗口交部

恥與為伍

中大成港大學之首

身為老鬼，我收貨

雖然有戴頭盔，但至少肯攬學生

受到平民呢邊掌聲有咩用

你唔係expect黨員會講人話啊

中大校長肯踏前一步出聲明講，都好過完全龜縮其他人。
起碼佢係真男人有擔當囉

段仔都算係咁 不過有頗大嘅改進空間

黨報其實出過聲，見佢星期四未出聲仲以為佢又做走數撚。我諗佢呢個星期係受盡各方壓力，所以戴小小頭盔都唔會怪佢。

我感到無奈之餘，亦明白同學及公眾對現有機制的不信任，並非一朝一夕形成的。基於事件的嚴重性，我會去信行政長官，希望行政長官考慮針對現時大學已掌握初步資料的約20宗個案，在現有機制以外作出嚴正跟進，讓法治精神得以彰顯，讓信心得以重建。事實上，過去兩個月來，社會上有強烈聲音，要求政府成立獨立調查委員會，查找警民衝突以至整個事件的真相。政府應該正視這個聲音，因為只有真相才可以為所有人帶來最公平的結果。

不得了

作為大學校長係有責任為公義發聲、守護學生，如果佢要考慮「有咩用」，已經無資格做校長
（係，暫時全香港，我只見到一個大學校長，其他幾件object唔知搞乜）

收皮啦，部份警員，經查證後須予以譴責。你係咪食撚懵左你啊？連登仔已經唔記得啲狗點對手足，好波

我要你即刻譴責使用暴力嘅警員啊。係咪唔撚識聽啊中大校長，垃撚圾

Shitty個校長係咪一直深潛緊

錢大康學下野啦

多謝校長

Respect😭😭😭
身為暴大一份子 感到安慰

力水差緊啲，應該矛以處分先正確
不過肯出公開信算係有做野，希望帶起風向俾其他大學校隊仿效

人權法就過，歸邊啦

最起碼係佢願意相信學生
已經踏出好好嘅一步

又見證到咩叫風骨

真心欣賞佢有勇氣企出黎解決問題

但當然，如果可以早少少覺醒，唔好次次對話都鳩鳩下咁，就更值得欣賞

段校長

因u郭位：唔出現咪得囉

黨鐵早收工係咪要早到天荒地老呀？！係咪應該要交代下維修進度呀？！定係你整唔掂呀？！

佢邊處理到咁複雜既野

埋土個傻閪

可以叫聲段校長
呢D先叫真誠對話

我覺得段崇智係有晒實質證據
佢先會出聲明譴責
佢點會比自己立係危牆之下
Btw 多謝段校長

如果佢仲咁on9 就有機會變hkdi咁
逼完先講 只可以話唔屌佢啦

正式宣布 中大係一大

收貨？

佢已經算係禁😭😭😭

以中大校長身分黎講 呢篇算寫得好
明白佢一定受到好多不同壓力
依然用字咁強硬
Respect

其實段生呢d位而家都算騎虎難下
都依然係唔想得失兩邊戴左頭盔
老實講我都無乜期望，肯定唔會完全同主流意見屌死班狗祖宗18代切合到
都只能夠講出左好過無

其實都真係算係咁啦

校長應該好快有麻煩應該好多人會叫佢收聲
保護校長！

反觀張翔

真係似番個校長，之前鬧佢仆街，要道個歉

多謝段校長

留名睇散仔協會林大總統聽日又出聲明

段爸

佢係咪比吳同學感動左

1

我相信佢有無資格唔係普通人話事起碼我無票

其他大學同學肯定都經歷過警暴 係時候要逼逼其他校長做啲嘢 暴大有24支援 又有跨部門task force仲分埋五大範籌 其他大學毛都冇條唔係收貨呀？

已好好
HkU乜都冇

Yes
以此信嘅高度比壓力其他大學校長

副校長好

感到光榮

佢死大陸佬冇可能啦